---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:01
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-1

<br/>

西元二零零八年十二月四日，今日天候正常，结界内灵气浮动程度两星等，危险程度零。

苍用他的小笔电键盘敲出今日的纪录，然后存档关掉档案。

下午的艳阳相当强烈，苍虽然坐在咖啡厅内也切实感受到艳阳的强度，他心想关掉电脑休息一下吧。

即时通讯软体却传来叮咚声响，打断了他想偷懒的想法。

通讯视窗出现一个笑脸符号，通讯人的名字是笑笑桃。

笑笑桃是一步莲华的另一个通讯帐号显示的暱称，这个帐号的好友名单里只有袭灭天来﹑苍﹑善法天子三个人而已。

苍想了一下，输入：我在线上，有事吗？

笑笑桃：（笑脸）当然有事才找你，案子上门了你接不接？

苍：我想放假。（洋葱头抽烟）

笑笑桃：但是这个案子只有你能处理，拜托啦。（洋葱头恳求拜托）

苍：恩。

笑笑桃：不拒绝代表答应。（笑脸）

苍：我在考虑，你先说委托人是谁？

笑笑桃：是鳝鱼工作时认识的人，名字跟身家背景还得等鳝鱼明日回国才知道。

苍：是什么问题？小ＣＡＳＥ的话你自己能解决，就不必找我了。

笑笑桃：果然知一步者莫若苍，如果你是女的我一定向你求婚。（洋葱头墨镜）

苍：别扯开话题，你不会不知道委托人发生什么问题吧。

不到一秒苍又输入：再说就算我愿意变性屈就你，你也不会向我求婚，你喜欢的明明是双胞胎弟弟，你这个弟控。

笑笑桃：这样说我会害羞。（洋葱头脸红扭动）关于案子我只知道是邪灵入宅，目前已经有三位同行因为处理这案子而发生事情，一个车祸重伤，一个发疯，另一个老婆外遇跟人跑，阿这好像没什么关系。我觉得以你的本事应该不难搞定。

苍：委托人很有钱吗？

笑笑桃：哎，你真是我的红粉知己，你也知道一步莲华心灵咨询所最近生意不好，听说这栋房子是价值上亿的豪宅，如果能帮委托人处理好，够我们多资助几间小学的营养午餐经费。

苍：成语不要乱用！（青筋）好吧，我看看时间表，这礼拜五与下周一到三都是空的，你先跟委托人约好时间再通知我。

笑笑桃：周六与周日不行吗？

苍：家庭日。

笑笑桃：ＯＫ，我了解。

苍：请了。

输入最后一个字后，苍直接盖上电脑，把电源线插头拔掉收入笔电专用包内，他离开咖啡馆。

不知道为何，他下意识不想接下新案子，他心中隐隐约约有种不祥的预感。

苍走在路上，他不经意地看著街上的玻璃橱窗，擦得发亮的橱窗玻璃映照出路人的身影，但却映照不出苍眼中看到的景象。

路灯杆旁边蹲了一个小女孩，苍走过去以手掌温柔地抚摸女孩的头发，轻轻念出普通人听不懂的冥界语言。

像是歌唱般的冥界语言，研究玄学的人类称之为咒语，但对苍来说这语言跟他平日讲的语言没有任何差别。

他为小女孩歌唱，他看见女孩抬头对他微笑，然后女孩的身影渐渐消失。

苍知道小女孩已脱离人间的束缚，去了她该去的地方。

不要走错地方，要向著白光行走，懂吗？

苍轻声提醒，然后他转身走开，街上行人没有一个人注意到他的行为举止，或者他们也不想面对这个世界除了人类外还有其他居民的存在。

那些被人们称之为鬼，其实只是被人世束缚或为情迷惘的冥界居民，总得有人拉他们一把，让他们顺利回到冥界，再一次踏上六道转轮。

这些人自称为六道师，而苍正巧就是这些为数甚少的人之一。

六道轮回不生不灭，六道师亦不能超脱轮回，事实上，他们其中的大多数乐天知命，苍正是个中翘楚。

他背著笔电背包，慵懒地又晃进一家书店看书，仿佛方才只是散步时偶然作了一件小事情，如此稀松平常。

<br/>

<br/>

（待续）

<br/>
